% This file was created with JabRef 2.9.2.
% Encoding: UTF8

@BOOK{shild,
	title = {Java 8. Полное руководство. Девятое издание.},
	publisher = {Вильямс},
	year = {2015},
	author = {Шилдт, Г.},
	pages = {1376},
	owner = {oam},
	timestamp = {2011.05.10}
}

@BOOK{siera,
	title = {Изучаем Java},
	publisher = {Эксмо},
	year = {2012},
	author = {Сьерра, К.},
	pages = {708},
	owner = {oam},
	timestamp = {2011.05.10}
}

@incollection{syhonosovArticle,
	author = {Сухоносов, С. В.},
	editor = {ФБГУ <<ВНИИГМИ-МЦД>>},
	title = {Доступ к разнородным источникам данных об обстановке в Мировом океане. Подход, технология и практика.},
	booktitle = {Материалы конференции <<Использование средств и ресурсов Единой государственной системы информации об обстановке в Мировом океане для информационного обеспечения морской деятельности в РФ>>},
	date = {2012},
	OPTvolume = {335}
}

@ARTICLE{eSP,
	author = {Вязилов, Е. Д. and Белов, С. В. and Воронцов, А. А.},
	title = {Программный комплекс
	<<Доступ и обработка данных гидрометеорологической обстановки>>.
	Информационное обеспечение},
	year = {2016},
	pages = {64}
}

@BOOK{monax,
	title = {Язык программирования Java и среда NetBeans. 2-е издание.},
	publisher = {BHV-СПб},
	year = {2009},
	author = {Монахов, В.},
	pages = {702},
	owner = {oam},
	timestamp = {2011.05.10}
}

@BOOK{kotelnikov,
	title = {LaTeX по-русски},
	publisher = {СПб.: Корона-Век },
	year = {2016},
	author = {Котельников, К. and  Чеботаев, П.},
	pages = {496},
	owner = {oam},
}

@BOOK{lvovskiy,
	title = {Набор и вёрстка в системе LaTeX},
	publisher = {М.:  МЦНМО},
	year = {2014},
	author = {Львовский, С. М.},
	pages = {398,},
	owner = {oam},
}


@MANUAL{RManual,
  title = {R: A Language and Environment for Statistical Computing},
  author = {{R Development Core Team}},
  organization = {R Foundation for Statistical Computing},
  address = {Vienna, Austria},
  year = {2010},
  langid = {english},
  note = {{ISBN} 3-900051-07-0},
  owner = {oam},
  timestamp = {2011.03.28},
  url = {http://www.R-project.org/}
}

@ARTICLE{SoetaertRJ2010,
  author = {Karline Soetaert and Thomas Petzoldt and R. Woodrow Setzer},
  title = {Solving differential equations in {R}},
  journal = {The R Journal},
  year = {2010},
  volume = {2},
  pages = {5 -- 15},
  number = {2},
  month = {December},
  langid = {english},
  owner = {oam},
  timestamp = {2011.03.28},
  url = {http://journal.r-project.org/archive/2010-2/RJournal_2010-2_Soetaert~et~al.pdf}
}

@BOOK{antlrPatterns,
	title = {Language Implementation Patterns: Create Your Own Domain-Specific and General Programming Languages},
	year = {2009},
	author = {Parr, Terence},
	pages = {369},
  langid = {english},
	timestamp = {2009.31.12},
	publisher={O'Reilly}
}

@BOOK{antlr4Reference,
	title = {The Definitive ANTLR 4 Reference},
	year = {2012},
	author = {Parr, Terence},
  langid = {english},
	pages = {303},
	publisher={O'Reilly}
}

@BOOK{javaswing,
	title = {SWING:  Руководство для начинающих },
	year = {2007},
	author = {Шилдт, Герберт},
	pages = {335},
	publisher={Издательский дом" Вильямс}
}

@BOOK{shild,
	title = {Java 8. Полное руководство. Девятое издание.},
	publisher = {Вильямс},
	year = {2015},
	author = {Шилдт, Г.},
	pages = {1376}
}

@BOOK{javaNetbeans,
	title = {Язык программирования Java и среда NetBeans.},
	year = {2012},
	author = {Монахов, В.},
	pages = {704},
	publisher ={СПб.: BHV-СПб}
}

@BOOK{jFreeChart,
	title = {The JFreeChart Class Library},
	year = {2009},
	month = {05},
	author = {Gilbert, D.},
  langid = {english},
	pages = {883},
}

@ARTICLE{antlrArticle,
	
	title = {Introduction to the ANTLR4 Parser Generator},
	author={Soule, Robert},
	year = {2015},
	month = {September},
	day = {15},
	url = {https://www.inf.usi.ch/faculty/soule/teaching/2015-fall/cc/antlr-intro.pdf}
}

@ARTICLE{aisori,
	
	title = {Общая характеристика и язык запросов системы Аисори для ПЭВМ},
	author={Веселов, В. М. and Прибыльская, И.Р.},
	year = {1995},
	pages = {13},
	url = {http://meteo.ru/publish_tr/trudy160/st9.htm}
}

@ARTICLE{yaod,
	title = {ЯЗЫК ОПИСАНИЯ ГИДРОМЕТЕОРОЛОГИЧЕСКИХ ДАННЫХ
	ДЛЯ IBM PC СОВМЕСТИМЫХ ПЭВМ},
	author={Веселов, В. М.},
	year = {1995},
	pages = {13},
	url = {http://meteo.ru/publish_tr/trudy160/st8.htm}
}

@ARTICLE{yaodforfamily,
	
	title = {Язык описания гидрометеорологических данных для семейств файлов},
	journal = {Труды ВНИИГМИ-МЦД},
	note = {Вып. 103},
	author = {Прибыльская, И. Р.},
	year = {1983},
	pages = {3 -- 9},
	url = {https://www.inf.usi.ch/faculty/soule/teaching/2015-fall/cc/antlr-intro.pdf}
}

@ARTICLE{aisoriFamilyfiles,
	
	title = {Обработка семейств файлов в системе управления данными Аисори},
	journal = {Труды ВНИИГМИ-МЦД},
	note = {Вып. 127},
	author = {Прибыльская, И. Р.},
	year = {1985},
	pages = {26 -- 36},
	url = {https://www.inf.usi.ch/faculty/soule/teaching/2015-fall/cc/antlr-intro.pdf}
}

@BOOK{gosfond,
	title = {Государственный фонд данных по гидрометеорологии и загрязнению природной среды.},
	year = {2003},
	publisher = {Санкт-Петербург: Гидрометеоиздат},
	author = {Шаймарданов, М. З. and Пуголовкин, В. В.},
	pages = {117},
}

@ARTICLE{gosfondPerspectives,
	
	title = {Структура и информационные технологии Госфонда. История и перспективы.},
	journal = {Труды ВНИИГМИ-МЦД},
	note = {Вып. 117},
	author = {Веселов, В. М.},
	year = {2014},
	pages = {37},
	url = {http://meteo.ru/component/content/article/125-trudy-vniigmi/trudy-vniigmi-mtsd-vypusk-177-2014-g/510-struktura-i-informatsionnye-tekhnologii-gosfonda-istoriya-i-perspektivy}
}

@BOOK{javaNetbeans,
	title = {Язык программирования Java и среда NetBeans.},
	year = {2012},
	author = {Монахов, В.},
	pages = {704},
	publisher ={СПб.: BHV-СПб}
}

@ARTICLE{antlrArticleIntro,
	
	title = {Introduction to the ANTLR4 Parser Generator},
	publisher={Robert Soule},
	year = {2015},
	month = {September},
	day = {15},
	url = {https://www.inf.usi.ch/faculty/soule/teaching/2015-fall/cc/antlr-intro.pdf}
}

@ARTICLE{maslennikova,
	author = {Масленникова, А. В.},
	title = {Разработка синтаксического анализатора для языка описания гидрометеорологических данных (ЯОД) и приложение для работы с ним},
	publisher={Применение кибернетических методов в
	решении проблем общества XXI века.
	XVII межрегиональная научно-техническая
	конференция студентов и аспирантов. Тезисы докладов},
	year = {2019},
	month = {May},
	day = {15},
	pages = {17-18},
}


@comment{jabref-meta: selector_publisher:}

@comment{jabref-meta: selector_author:}

@comment{jabref-meta: selector_journal:}

@comment{jabref-meta: selector_keywords:}

